\subsubsection{Module MD-09: Quản lý Phiên \& Báo cáo}


\begin{longtable}{|m{2cm}|m{2.5cm}|m{2cm}|m{4.5cm}|m{4cm}|}
\caption{Danh sách Yêu cầu Chức năng cho Module MD-09: Quản lý Phiên \& Báo cáo} \label{tab:fr_md09} \\
\hline
\textbf{Mã Module} & \textbf{Mã Yêu cầu CN} & \textbf{Mã Người dùng} & \textbf{Tên Chức năng} & \textbf{Mô tả Ngắn} \\
\hline
\endhead % Header cho các trang tiếp theo

\hline
\endfoot % Footer cho bảng

\hline
\endlastfoot % Footer cho trang cuối cùng

MD-09 & FR-MD09-01 & US-05, US-01 & Mở phiên làm việc POS & Cho phép bắt đầu một phiên làm việc mới trên POS, nhập số dư tiền mặt đầu ca (nếu có). (Đã đặc tả chi tiết trong **UC-MD05-01**). \\
\hline
MD-09 & FR-MD09-02 & US-05, US-01 & Đóng Phiên làm việc POS & Kết thúc phiên làm việc, tổng kết giao dịch, đối chiếu tiền mặt (nếu có), và ghi nhận bút toán kế toán. (Đã đặc tả chi tiết trong **UC-MD05-13**). \\
\hline
MD-09 & FR-MD09-03 & US-01, US-06 & Xem Báo cáo Doanh thu Phiên POS & Cung cấp báo cáo chi tiết về doanh thu, thanh toán theo từng phương thức, số lượng đơn hàng, tiền boa... của một hoặc nhiều phiên POS đã đóng. \\
\hline
MD-09 & FR-MD09-04 & US-01, US-06 & Xem Báo cáo Bán hàng theo Sản phẩm/Danh mục & Cung cấp báo cáo thống kê số lượng và doanh thu bán hàng của từng sản phẩm hoặc nhóm theo danh mục trong một khoảng thời gian nhất định (lấy dữ liệu từ các phiên POS đã đóng). \\
\hline
MD-09 & FR-MD09-05 & US-01 & Xem Báo cáo Hiệu suất Nhân viên (POS) & Cung cấp báo cáo về doanh thu hoặc số lượng đơn hàng do từng nhân viên phục vụ/thu ngân xử lý trên POS trong một khoảng thời gian. \\
\hline
MD-09 & FR-MD09-06 & US-01, US-06 & Xem Báo cáo Tiền đặt cọc & Cung cấp báo cáo về tổng số tiền đặt cọc đã thu, đã sử dụng (áp dụng vào hóa đơn), và đã bị mất (do khách hủy) trong một khoảng thời gian. \\
\hline
MD-09 & FR-MD09-07 & US-01, US-06 & Xem Báo cáo Doanh thu theo Loại hình (Eat-in, Takeout, Delivery) & Cung cấp báo cáo phân tích doanh thu dựa trên loại hình đơn hàng đã được ghi nhận trên POS. \\
\hline
MD-09 & FR-MD09-08 & US-01, US-06 & Xuất dữ liệu Báo cáo & Cho phép xuất dữ liệu từ các báo cáo ra các định dạng phổ biến (ví dụ: Excel, CSV) để phân tích sâu hơn hoặc lưu trữ. \\
\hline


\end{longtable}

