\subsubsection{Module MD-08: Tích hợp Bếp (Kitchen Integration)}


\begin{longtable}{|m{2cm}|m{2.5cm}|m{2cm}|m{4.5cm}|m{4cm}|}
\caption{Danh sách Yêu cầu Chức năng cho Module MD-08: Tích hợp Bếp (Kitchen Integration)} \label{tab:fr_md08} \\
\hline
\textbf{Mã Module} & \textbf{Mã Yêu cầu CN} & \textbf{Mã Người dùng} & \textbf{Tên Chức năng} & \textbf{Mô tả Ngắn} \\
\hline
\endhead % Header cho các trang tiếp theo

\hline
\endfoot % Footer cho bảng

\hline
\endlastfoot % Footer cho trang cuối cùng

MD-08 & FR-MD08-01 & System & Truyền thông tin Đơn hàng đến Bếp & Hệ thống tự động gửi chi tiết các món ăn/đồ uống cần chuẩn bị (từ đơn Eat-in, Takeout, Delivery) đến đúng thiết bị (Máy in bếp hoặc Màn hình KDS) dựa trên cấu hình định tuyến (FR-MD02-10). (Đã được mô tả trong các UC gửi đơn hàng của MD-05, MD-06, MD-07). \\
\hline
MD-08 & FR-MD08-02 & US-04 & Xem Đơn hàng trên KDS & Cho phép Nhân viên bếp xem danh sách các đơn hàng đang chờ xử lý và chi tiết các món ăn cần chuẩn bị trên Màn hình Hiển thị Bếp (KDS). \\
\hline
MD-08 & FR-MD08-03 & US-04 & Thay đổi Trạng thái Món ăn/Đơn hàng trên KDS & Cho phép Nhân viên bếp tương tác với KDS để đánh dấu trạng thái của món ăn (ví dụ: Đang làm, Đã xong) hoặc toàn bộ đơn hàng. \\
\hline
MD-08 & FR-MD08-04 & US-04 & Xem Chi tiết Món ăn trên KDS & Hiển thị đầy đủ thông tin cần thiết cho việc chế biến trên KDS: tên món, số lượng, biến thể, ghi chú đặc biệt (từ FR-MD05-06/06-05/07-05), thời gian gửi đơn. \\
\hline
MD-08 & FR-MD08-05 & US-04 & (Tùy chọn) Sắp xếp/Ưu tiên Đơn hàng trên KDS & Cung cấp khả năng sắp xếp hoặc đánh dấu ưu tiên cho các đơn hàng/món ăn trên KDS dựa trên thời gian hoặc yêu cầu đặc biệt. \\
\hline
MD-08 & FR-MD08-06 & System & Cập nhật Trạng thái Món ăn về POS (Tùy chọn) & Nếu KDS được cấu hình, việc thay đổi trạng thái món ăn trên KDS có thể gửi cập nhật ngược lại POS để nhân viên phục vụ biết món nào đã sẵn sàng. \\
\hline
MD-08 & FR-MD08-07 & US-04 & Nhận và Xử lý Phiếu in Bếp & Quy trình nhận phiếu in từ máy in bếp, đọc thông tin món ăn, biến thể, ghi chú và thực hiện chế biến. (Quy trình thủ công, ít tương tác hệ thống ngoài việc nhận phiếu). \\
\hline


\end{longtable}


