\subsubsection{Module MD-06: Quản lý Bán mang về (POS - Takeout)}

\begin{longtable}{|m{2cm}|m{2.5cm}|m{2.5cm}|m{4.5cm}|m{4cm}|}
\caption{Danh sách Yêu cầu Chức năng cho Module MD-06: Quản lý Bán mang về (POS - Takeout)} \label{tab:fr_md06} \\
\hline
\textbf{Mã Module} & \textbf{Mã Yêu cầu CN} & \textbf{Mã Người dùng} & \textbf{Tên Chức năng} & \textbf{Mô tả Ngắn} \\
\hline
\endhead % Header cho các trang tiếp theo

\hline
\endfoot % Footer cho bảng

\hline
\endlastfoot % Footer cho trang cuối cùng

MD-06 & FR-MD06-01 & US-02, US-05 & Chọn Chế độ Bán Mang về & Cho phép nhân viên chọn một chế độ/giao diện riêng biệt trên POS dành cho việc tạo đơn hàng mang về, bỏ qua bước chọn bàn. \\
\hline
MD-06 & FR-MD06-02 & US-02, US-05 & Tạo Đơn hàng Mang về & Khởi tạo một đơn hàng mới trong chế độ mang về, không liên kết với bàn cụ thể. \\
\hline
MD-06 & FR-MD06-03 & US-02, US-05 & (Tùy chọn) Liên kết Khách hàng & Cho phép tìm kiếm và liên kết đơn hàng mang về với một khách hàng đã có trong hệ thống hoặc tạo nhanh thông tin khách hàng mới (Tên, SĐT). \\
\hline
MD-06 & FR-MD06-04 & US-02, US-05 & Thêm món vào Đơn hàng Mang về & Cho phép nhân viên thêm các món ăn/đồ uống vào đơn hàng mang về, tương tự như cách thêm món cho đơn hàng tại bàn (UC-MD05-05). \\
\hline
MD-06 & FR-MD06-05 & US-02, US-05 & Xử lý Ghi chú cho Đơn Mang về & Cho phép thêm ghi chú đặc biệt cho các món hoặc toàn bộ đơn hàng mang về (ví dụ: "Gói kỹ", "Thêm tương ớt"). Tương tự UC-MD05-06. \\
\hline
MD-06 & FR-MD06-06 & US-02, US-05 & Gửi đơn Mang về xuống Bếp/Bar & Gửi thông tin các món cần chuẩn bị cho đơn hàng mang về đến các bộ phận liên quan (Bếp/Bar). Tương tự UC-MD05-07, có thể cần đánh dấu là đơn "Takeout". \\
\hline
MD-06 & FR-MD06-07 & US-02, US-05, System & Áp dụng Đặt cọc (Nếu Đặt trước Online) & Nếu đơn hàng mang về này được khách đặt trước online (qua một luồng khác) và có đặt cọc, hệ thống cần áp dụng tiền cọc vào hóa đơn. (Logic tương tự UC-MD05-09 nhưng áp dụng cho đơn takeout). \\
\hline
MD-06 & FR-MD06-08 & US-02, US-05 & Thanh toán Đơn hàng Mang về & Cho phép nhận thanh toán ngay tại quầy cho đơn hàng mang về bằng các phương thức khác nhau. Tương tự UC-MD05-11. \\
\hline
MD-06 & FR-MD06-09 & US-02, US-05 & In Hóa đơn/Phiếu thu Mang về & In hóa đơn/phiếu thu cho khách hàng sau khi thanh toán thành công. Có thể cần mẫu in khác biệt cho đơn mang về. \\
\hline
MD-06 & FR-MD06-10 & US-02, US-05 & Đóng Đơn hàng Mang về & Hoàn tất và đóng đơn hàng mang về sau khi khách đã thanh toán và nhận hàng. \\
\hline

\end{longtable}
